SpaceX火箭將美軍第三代GPS定位系統衛星送上軌道

獵鷹9號運載火箭攜帶美軍第三代大型定位系統衛星，發射到軌道上。（美聯社資料圖片）

美國太空探索技術公司SpaceX的獵鷹9號運載火箭，攜帶美軍第三代大型定位系統衛星升空，並順利將衛星送上軌道。

衛星重3.8噸，是美軍第一顆進入軌道的第三代大型定位衛星。根據計劃，將有另外31顆同類衛星被送上軌道，逐步取代現有的定位衛星，確保全球定位訊號繼續運作。

運載火箭原定在上星期二升空，但在起飛前7分鐘，火箭第一階段感應器有異常，發射被取消。發射場的天氣情況其後轉差，令火箭延至當地星期日才升空。

收唔收得番支火箭

USAF 合約要求買全火箭效能，即係無得回收

USAF要SpaceX demonstrate falcon 9 既實力（好似係）
呢類咁chur既payload應該係 falcon heavy (3 booster recovered) 可做到既

Falcon 9 回收已經有GEO 5.5噸, MEO唔只3.5噸, 係USAF 要求所有火箭performance都用係發射上，所以今次Falcon 9 仲有好多Margin

原來係咁

仲用GPS
用北斗啦

其實USAF 要Falcon 9 demonstrate performance 都無錯, SpaceX 同USAF 係討論緊回收後Margin 夠唔夠用，可能要Falcon Heavy 先可以令USAF 滿意

GEO 5.5噸定GTO 5.5噸？

GTO
自膠
btw 今次都算係MTO ，係PE 高咗

1191 x 20198 km 橢圓軌道
GPS衛星係20,200km圓軌道
遠地點exactly就係GPS衛星既高度，偏差只有2km

好似USAF late load propellant，satellite wet mass 4.4t，用F9忟忟地

GPS 4400 kg Orbit: 1200 x 20200 x 55 dV requirements 係細過上次最高energy 回收Es'hail-2 5300 kg 200 x 37688 x 25.0° (1795 ms-1 vs 2484 ms-1)
即使計Deorbit 300m/s (1200->100KM ) 都仲係少 679 ms-1 , 即使回收都仲好多Margin

其實有冇人知點解GPSIII咁重，係咪因為帶得多燃料？
伽利略FOC一粒星都係715kg，因此阿里安5號ES先可以一箭四星咁射

本身bid 181 km X (>=1000 km) x55 3680 kg 要求多咗一大步

1. 足夠燃料隨時移位，仲有USAF臨時3600加到4400同
2.GPS 其實仲有IR camera (Missile Defense Alarm System) 同Transponder 比Galileo 多Function

用開伽利略

北斗留返俾你用

iPhone XS有GPS、伽利略、GLONASS三種導航晶片，就係冇北斗